---
aid: 9025
zid: 588319
title: "临高牌坊上焦点访谈，是很有讽刺意义的同人文啊"
author: yuanbai
date: 2015-04-20 17:20:14+07:00
lastmod: 2015-04-20 17:34:00+07:00
---

yuanbai 于 2015-4-20 17:20:14 发表了：

临高文澜文化公园位于海南省临高县，地处文澜江畔、新城之心，规划范围南起文澜大道，北到金澜大道，东至文澜江东岸地带，西抵市政大道。整个公园东西宽约 1200 米，南北长约 2000 米，占地面积约 2932.9 亩。

公园共包括三大景观区和十二个功能板块，分别是：文化科教区、休闲娱乐区和生态体验区，以及牌坊叙事、

历史

长廊、幸福广场、人生如戏、心怡若水、快乐时光、夕阳霞光、渔歌唱晚、文澜心醉、千古流芳、平湖银镜、百仞听涛声等十二个功能板块。

临高文澜文化公园项目计划分三期建设，其中一期启动的主要项目包括：

一是 1.7 公里长的牌坊一条街，共建 87 座牌坊。牌坊以不同的形状展现临高

历史

，同时，将把中华民族上下 5000 年的经典楹联镌刻在牌坊上。此外，该县还将邀请中国书法家协会的书法家为楹联题字，最终将这一景点打造成集牌坊文化、楹联文化、书法文化、石雕文化为一体的亮丽景观。

二是位于公园中轴线上的

历史

长廊，长廊上设立 150 根

历史

石柱，将把世界 5000 年

历史

和中国 5000 年

历史

的朝代更迭、主要

历史

事件、主要

历史

人物雕刻上去。走过这条长廊，就能对世界

历史

和中国

历史

的脉络、大的事件、主要

历史

人物有一个较为清晰的了解，使澜江文化公园成为

历史

文化的教育场所、融教于游，寓教于乐。

三是建设幸福广场，设置幸福

女神

主题雕塑。这一主题雕塑将与临高角已有的热血丰碑互为呼应。

---

yuanbai 于 2015-4-20 17:34:15 发表了：

文澜文化公园将成为临高地标性建筑，该公园设计工作已经全面展开并取得初步成果。文澜文化公园采取设计招标的形式，邀请香港的亚邦、加拿大的邦申、上海的现代和广东华南理工大学的城市规划院参与了规划方案的投标。香港的亚邦将会提供文澜文化公园的初步规划设计图。初步设想，文澜文化公园将会成为海南省最大的文化公园、生态公园，将成为临高的一张名片和临高的标志性建筑，也是临高的竞争力之所在。按照初步设想，2300 亩的文澜文化公园，要建 2 公里长的牌坊，牌坊上要把中华民族五千年的经典对联都刻上去，要建 75 根世界历史柱廊和 75 根中国历史柱廊，还要建设 1 个阿罗哈广场，1 个哩哩美广场，1 个临高古城和 1 个临高规划馆，同时还要拓展 3 到 4 百亩的水面，建成水上娱乐中心。

---
